[
    {
        "id": 1338,
        "question": "Kazı bilimi",
        "letter": "A",
        "answer": "Arkeoloji"
    },
    {
        "id": 1344,
        "question": "İhtiyarlık yüzünden sağlıklı düşünememe durumuna gelme",
        "letter": "B",
        "answer": "Bunama, bunamak, bunaklık, bunak olma, bunak olmak"
    },
    {
        "id": 1364,
        "question": "Bilgisizlik, cahil olma durumu",
        "letter": "C",
        "answer": "Cehalet"
    },
    {
        "id": 1453,
        "question": "Birini yere düşürmek için ayağının önüne ayak uzatma",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çelme, çelme atmak, çelme atma, çelme takma, çelme takmak"
    },
    {
        "id": 794,
        "question": "Belli bir esasa göre verilen buyruk, talimat, yönerge",
        "letter": "D",
        "answer": "Direktif"
    },
    {
        "id": 213,
        "question": "Bir şeyin özünü oluşturan ana öge, temel, gerçek",
        "letter": "E",
        "answer": "esas"
    },
    {
        "id": 572,
        "question": "Bir kimseyi veya bir yeri koruyan kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Fedai"
    },
    {
        "id": 579,
        "question": "Su veya hava akıntısının dönerek ve çukurlaşarak yaptığı çevrinti",
        "letter": "G",
        "answer": "Girdap"
    },
    {
        "id": 1444,
        "question": "Sağlıklı yaşamak için alınması gerekli önlemlerin bütünü",
        "letter": "H",
        "answer": "Hıfzıssıhha"
    },
    {
        "id": 1204,
        "question": "Kendi isteğiyle çalıştığı işi bırakmak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstifa, istifa etme, istifa etmek"
    },
    {
        "id": 1905,
        "question": "Soğuk mevsim kıyafetlerinin tümü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kışlık"
    },
    {
        "id": 1731,
        "question": "Şubat ve mart aylarında, çokça renkli çiçek açan, kokusuz, soğanlı, güzel bir bahçe bitkisi",
        "letter": "L",
        "answer": "Lale"
    },
    {
        "id": 1274,
        "question": "Uzay araçlarında özel bir göreve sahip olan ve ana gövdeden ayrılıp gerekli durumlarda birleşebilen kısım",
        "letter": "M",
        "answer": "Modül"
    },
    {
        "id": 639,
        "question": "Tarlayı sürüp herhangi bir şey ekmeden dinlenmeye bırakma",
        "letter": "N",
        "answer": "Nadas, nadasa bırakma, nadasa bırakmak"
    },
    {
        "id": 1889,
        "question": "KAVİMLER GÖÇÜYLE BAŞLAYAN TARİHİ DÖNEM",
        "letter": "O",
        "answer": "Ortaçağ"
    },
    {
        "id": 367,
        "question": "Bir maddenin herhangi bir yolla elde edilmiş olan özü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özüt, özütü"
    },
    {
        "id": 763,
        "question": "Konum ya da duruş biçimi",
        "letter": "P",
        "answer": "Pozisyon"
    },
    {
        "id": 1646,
        "question": "Hastanelerde hastanın yanında kalan, hastaya yardımcı olan kimse",
        "letter": "R",
        "answer": "Refakatçi"
    },
    {
        "id": 410,
        "question": "Dayanıklı, kolay bozulmaz, yıkılmaz, stabil",
        "letter": "S",
        "answer": "sağlam"
    },
    {
        "id": 1686,
        "question": "Büyük kiliselerin içinde bir azizin adına ayrılmış küçük ibadet yeri",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şapel"
    },
    {
        "id": 721,
        "question": "Bir şeyi bir kimseye veya bir yere ayırma",
        "letter": "T",
        "answer": "Tahsis, tahsis etme, tahsis etmek"
    },
    {
        "id": 1072,
        "question": "Fikir, sanat ve endüstri alanlarında çok büyük bir gelişme göstermiş olan, medeni, mütemeddin",
        "letter": "U",
        "answer": "uygar"
    },
    {
        "id": 457,
        "question": "Tanınma durumu, san, şöhret, şan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ün"
    },
    {
        "id": 482,
        "question": "Banka vb. kurum ve kuruluşlarda para alınıp verilen yer",
        "letter": "V",
        "answer": "vezne"
    },
    {
        "id": 716,
        "question": "Gidilen yerde geceyi geçirme",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yatı, Yatıya kalma, Yatıya kalmak"
    },
    {
        "id": 739,
        "question": "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zuhurat, Zuhurât"
    }
]